
%$
%% Diese Datei beinhaltet alle Wichtigen und Gängigen
%% packages, die du erstellung von Dokumenten benötigt 
%% werden. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Deutsche Anpassungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{lmodern} %Type1-Schriftart für nicht-englische Texte

%% Deckblatt %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{geometry}
\usepackage{changepage}

%% Links unterhab des Dokumentes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{ifpdf}

%% Packages für Literaturangabe %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[babel,german=guillemets]{csquotes}
\usepackage[backend=bibtex8]{biblatex}
%\bibliography{literatur}


%% Glossar %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[nomain,acronym,xindy,toc]{glossaries} % nomain, if you define glossaries in a file, and you use \include{INP-00-glossary}
\usepackage[toc]{glossaries}

%% Packages für Grafiken & Abbildungen & Farben %%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%Zum Laden von Grafiken
%\usepackage{subfig} %%Teilabbildungen in einer Abbildung
%\usepackage{pst-all} %%PSTricks - nicht verwendbar mit pdfLaTeX
\usepackage{pst-solides3d} %%3D Grafiken mit PSTricks
\usepackage{xcolor} %%für farben
\usepackage{tikz}  %% für Grafikerstellung
\usetikzlibrary{matrix, fadings, calc, positioning, decorations.pathreplacing,arrows}


%% Packages für Formeln %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{mathabx}

%% Package für Listen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{paralist}

%% Package für Tabellen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable} %%Für Tabellen, die eine Seite überschreiten

%% Zeilenabstand %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{setspace}
%\singlespacing        %% 1-zeilig (Standard)
%\onehalfspacing       %% 1,5-zeilig
%\doublespacing        %% 2-zeilig

%% UML Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% requires tikz
%% http://www.ensta-paristech.fr/~kielbasi/tikzuml/doc/tikzuml-v0.9.9.pdf
\usepackage{ifthen} %This package oers the management of conditional test, such as if . . . then . . . else . . .
\usepackage{xstring} %: This package oers string substitutions. It is used for the management of names between
%programmation items (classes, states, packages, . . . ) and and the nodes representing them.
\usepackage{calc} % This package oers easy access to calculations.
\usepackage{pgfopts} % This package is an add-on of the pgfkeys package for the management of packages and classes options.
%\usepackage{tikz-uml}

%% Andere Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{a4wide} %%Kleinere Seitenränder = mehr Text pro Zeile.
%\usepackage{fancyheadings}%%Fancy Kopf- und Fußzeilen
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{a4wide}     % Reduzierte Seitenränder
\usepackage{lastpage} % for the number of the last page in the document

\usepackage {ulem}
\usepackage {dsfont}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Anmerkungen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{lipsum} %Blindtext
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%